藍圖才能戰勝藍圖 要能反「被規劃」就要提出另一個藍圖

民主派也好, 或者其實包括任何派別, 甚至建制派也罷.

不要罵誰是民粹, 香港幾乎所有政黨, 皆是民粹. 只是不同形式的民粹. 民主派可能較建基於泛濫的同情心, 而建制派則較建基於小便宜. 但有一點都是不變的, 就是所有人並沒有一個固定的香港政策方針, 他們多數是受目前選票分佈而搖擺, 舉個例子, 修改議事規則, 民主派可以先支持後反對, 只因為風向變了.

這種單純追逐選票立場搖擺的政黨, 就是民粹, 誰也逃不掉, 畢竟香港從不是執政遊戲, 而只是選舉遊戲.

而這個缺點, 在大灣區的事情上, 就很明顯. 那就是各政黨都啞口無言, 因為他們根本沒有一個香港的長遠發展藍圖和政策.

說香港 u no gun, 其實香港 no everything, 因為所有東西都是要發展出來的. 你想要軍隊, 你應該從零開始, 去募資, 先想一個能訓練軍隊的地方, 建立一個組織, 設置軍隊, 設置一個後勤, 設置一個支薪的來源, 然後找到軍火商, 你是可以建立軍隊的. 這不可能一步登天, 你想要軍隊需要經年的建立, 而其他事情也一樣.

你想要反對大灣區, 其實不難, 你可以有很多方式妨礙他, 最簡單你自己去當政府工程承建商, 接個大橋甚麼的, 塞些紙皮進去, 然後大橋突然整條斷掉, 高鐵爆炸之類, 那麼大灣區一定會被你妨礙. 現在的豆腐渣工程好像真的如此?

但就算你這樣做, 你也只是延遲他, 他終會再做下去, 只因為他的設計圖就是這樣, 他可能多了成本和延遲了, 但只有一個方向走, 這裡的人沒有另一個方向. 因為沒有人提出大灣區以外的香港未來發展藍圖. 一個大灣區的 Alternative.

去到產業發展, 大家就順其自然了, 未來十年我們要做甚麼呢? 當律師的人知道自己會繼續幫人打官司簽紙, 當教師的人會知道自己繼續等暑假, 當社工的人會知道我會有更多新 case 讓我申請 funding, 當官的人等退休, 他們可能真的不用想香港未來的產業, 更不用想香港在全球地圖上的位置. 就不會從零發展任何東西, 不會走出第一步, 就像你不去先搞訓練營, 軍隊永遠就是空中樓閣.

而這應該是民主派該去討論的東西, 沒有另一套發展論述和方向, 你是無法抵抗大灣區計劃的.